\documentclass{beamer}
\mode<presentation>

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareMathOperator{\interp}{interp}
\DeclareMathOperator{\similarity}{similarity}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{DiLight - Digital Light Table}
\subtitle{Inbetweening em animações 2d com linhas guias}
\date{IMPA\\4 de junho de 2014}


\author{Leonardo Carvalho \and Ricardo Marroquim \and Emilio Vital Brazil*}
\institute{COPPE/UFRJ\and *University of Calgary}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Conteúdo}
\tableofcontents
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Motivação}
\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
\begin{itemize}
\item Eu gosto de desenhar!!

\only<1>{\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/desenho4.jpg}}
\only<2>{\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/desenho3.jpg}}
\only<3>{\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/desenho5.jpg}}
\only<4>{\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/desenho6.jpg}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
\begin{itemize}
\item 2012 - Curso de modelagem baseada em Sketches - COPPE/UFRJ \pause
\item Frisken, 2008 - Efficient Curve Fitting \pause
\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/curve_interface.png}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
Resultados

\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/desenho1.jpg}\hspace{1cm}
\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/desenho2.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
Projeto final - Inbetweening para rostos de personagens

\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/old_result2}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
Como desenhar?
\begin{center}
\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/como_desenhar}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
Como animar?
\begin{center}
\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/como_animar}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
\begin{center}
\includegraphics[height=.5\columnwidth]{imgs/old_result1}
\end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Trabalhos relacionados}
\begin{frame}
\frametitle{Trabalhos relacionados}
Catmull, 1978. The problems of computer-assisted animation.

Soluções:
\begin{itemize}
\item Inferir informações a partir dos desenhos \pause
\item Dividir elementos em camadas \pause
\item Usar esqueletos \pause
\item 3D outlines \pause
\item Restringir animação
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Trabalhos relacionados}
\begin{itemize}
\item 
De Juan, Bodenheimer. 2006. Re-using traditional animation: methods for semi-automatic segmentation and inbetweening \pause
\item Fekete Et Al, 1995. Tictactoon \pause
\item Kort, 2002. Computer aided inbetweening. \pause
\item Noris, Et Al, 2011. Temporal noise control for sketchy animation. \pause
\item Song, Et Al, 2013. Automatic cartoon matching in computer-assisted animation production. \pause
\item Whited, Et Al, 2010. Betweenit: An interactive tool for tight inbetweening.
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Método}
\begin{frame}
\frametitle{Método}
Visão geral

\begin{center}
\includegraphics[height=.3\columnwidth]{imgs/overview_teaser}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Método}
Pipeline

\begin{center}
\includegraphics[width=\columnwidth]{imgs/pipeline_hor}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Processamento de linhas guias}
\begin{frame}
\frametitle{Método}
Processamento de linhas guias
\begin{center}
\includegraphics[height=.3\columnwidth]{imgs/sketches}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Correspondência 1 a 1 entre linhas guias \pause
\item Algoritmo de casamento de grafos bipartidos \pause
\item Transladar, rotacionar
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Calculo de transformações}
\begin{frame}
\frametitle{Método}
Cálculo de transformações
\begin{itemize}
\item $A = \similarity(G^i, G^j)$
\item $M = MFFD(AG^i, G^j)$
\end{itemize}
\begin{center}
\def\svgwidth{.5\columnwidth}
\input{imgs/morph.pdf_tex}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Correspondencias nos desenhos}
\begin{frame}
\frametitle{Método}
Correspondências nos desenhos
\begin{itemize}
\item Casamento de grafos \pause
\item Remover arestas grandes
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=.4\columnwidth]{imgs/matching}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Interpolação dos key frames}
\begin{frame}
\frametitle{Método}
Interpolação dos key frames
\begin{itemize}
\item Curvas de Bezier cubicas
\item Equalizar quantidades de pontos de controles
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=.8\columnwidth]{imgs/equalizing}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Método}
Interpolação dos key frames
\begin{itemize}
\item Curva interpolada: $c_k = A_k(\interp(A(\tilde{c}_i), \tilde{c}_j, \alpha))$ \pause
\item $A_k$: transformação intermediária entre $A^{-1}$ e $I$ \pause
\item $\interp$ interpola pontos de controle e força G1
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=.5\columnwidth]{imgs/forceg1}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Método}
Interpolação dos key frames
\begin{itemize}
\item Centro de rotação
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=.8\columnwidth]{imgs/interpolation_center}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Método}
Regiões
\begin{itemize}
\item Objetos coloridos \pause
\item Curvas em sequência delimitam uma região \pause
\item Correspondências entre regiões \pause
\item Casamento de grafos bipartidos \pause
\item Novas correspondências entre curvas
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=.7\columnwidth]{imgs/regions}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Método}
Distribuição em camadas
\begin{center}
\includegraphics[width=.7\columnwidth]{imgs/tenzin_layers}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Permite sobreposição \pause
\item Simplifica algoritmo \pause
\item Operação comum entre artistas
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Método}
Hierarquia de camadas
\begin{itemize}
\item Movimento de uma camada pode ser transferido para sub-camadas.
\item Melhora movimentos de rotação como em braços
\end{itemize}
\begin{center}
\def\svgwidth{.95\columnwidth}
\input{imgs/arm.pdf_tex}
\end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Resultados}
\begin{frame}
\frametitle{Resultados}
\begin{center}
\includegraphics[width=.5\columnwidth]{imgs/sistema}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Interface gráfica \pause
\item Sistema interativo \pause
\item Para de falar e mostra o Vídeo!
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Limitações}
\begin{frame}
\frametitle{Limitações}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\columnwidth]{imgs/lady_zoom}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Mudanças grandes \pause
\item Oclusão \pause
\item Ambiguidades \pause
\item Descontinuidades
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Conclusão}
\begin{frame}
\frametitle{Conclusão}
\begin{itemize}
\item Boas animações \pause
\item Mesa de luz virtual \pause
\item Poucos ajustes no resultado
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Trabalhos futuros}
\begin{frame}
\frametitle{Trabalhos futuros}
\begin{itemize}
\item Tratar melhor casos em que curvas se dividem/juntam \pause
\item Resolver descontinuidades nos desenhos \pause
\item Testar outros métodos \pause
\item Sugestões?
\end{itemize}
\end{frame}
%\input{animation_body.tex}

\begin{frame}
\begin{center}
OBRIGADO!
\end{center}
\end{frame}
%\bibliographystyle{acmsiggraph}
\bibliography{references}
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
